【林鄭組班】陳美齡：我不會做教育局長 批局長職責非管人應服侍人

藝人陳美齡今早在電台節目討論近日被邀出任教育局局長傳聞及教育議題時，直言相信自己不會擔任教育局局長，「我唔係做教育局長，其實，講真呢句，我而家唔係做教育局長，亦都唔會做教育局長，我覺得。所以呢個問題，我唔需要答囉。」，但她希望誰人做下任教育局局長，都不要延續現有局長思維，應為香港未來出發。

她強調，教育局局長職責並非管人，而是啟發人，激發其他人追求理想，「一管人就好似好巴閉，應該係服侍人，唔可以唔記得呢樣嘢，局長係公僕嚟」。
陳美齡又說，現時是成熟時候開始教育改革，認為社會有不滿就有會聲音希望改革，有改變就等於有希望，現時力量集中，是成熟機會進行改革。

被問到自己欠缺公職經驗，陳美齡指公務員做得太長時間，會欠缺空間想像，任何建議都已認定做不到。她又笑言自己若當官，會是「一隻牛」，因為「捱得打捱得鬧」，亦不會放棄，亦認為自己沒有政治利害關係，做教育提案時能看得更清楚，較冷靜地進行。

有少奶唔做，攞苦黎辛咩

聽住先啦 林鄭果陣夠話退休啦

唔做就唔做啦講咁多把撚咩

局長唔係管人係服侍人你都講得出

証明你真係唔啱做官

走啦你

哦

佢可能怕鬼左, 未接受上任, d私人生活出晒黎, 聯合國家庭, 過億既樓, 一旦揚晒出來, 大把人會攻擊佢, 包括日本仔

好似有巴打之前講過日本人都唔鍾意佢

證明政府呢家冇人到一個點樣嘅地步
明明唔夠15年居留都可以係名單首位

縮沙
渣ga

唔做教育局局長
唔通想做政務司司長